Wiem, że są gotowe biblioteki które to zawierają, ale nie chciałem pakować super rozbudowanych bibliotek na front, żeby zkrypty nie ładowały się niewiadomo ile.

W tej biblioteczce są tylko funkcyjki mega proste, ale umilające kodowanie.
# Przylkady
``` javascript
var tablica = [5,2,-3,11];
console.log(tablica.min(x=>x))//-3
console.log(tablica.max(x=>x*x))//121
console.log(tablica.sum(x=>(x>0)?1:0))//3
```